假消息溫床

假消息溫床 - 李純恩

互聯網(互聯網)

Facebook做了個調查，結果顯示六十歲以上的人，最容易被網上的假消息欺騙，除了自己受騙，還會積極轉發，令更多的同類人中招。

看了這個調查不禁莞爾。如今上了年紀的人上網的熱情比年輕人還高，年輕要上學上班，六十歲以上的人都退休了，閒得多，一閒就上網，在社交網站上「吸取資訊」。然後自然就是轉發，只要自己覺得有趣，也不管真假，便轉發出去。看一天手機，可轉發幾十條「資訊消息」。

如今社交網站眾多，上面有數不清的老人群組，六十多歲算是年輕人了，七十八十的大有人在。本來老年人有社交圈是好事，圍爐共話，相濡以沫，但偏偏網上假話假資訊特別多，老人家不辨真假，又熱衷傳播，於是也就成了謠傳的溫床。

這種經驗相信許多人都有，手機叮咚一響，老人家轉發帖子，題目都很驚人，但套路是一樣的，老人家看得有趣，就轉發了。轉發帖子也會上癮的，有的老人一早起牀第一件事就是轉發帖子，從早發到晚，可見年紀大了，不愛活動，以前還可以讀報看書，如今呆在網上，一條一條接着看，也不辨真假，看完就轉發，以為公諸同好，其實只是自己消遣，收到信息的，都是被他們消遣的人。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「小章子怡」沒幫助 (李碧華)

下一則
下一則
有一種智將，叫羅致光 (馮睎乾)